
\documentclass[10pt]{book}

\usepackage{fancyhdr}

\usepackage[pdftex]{graphicx}
\DeclareGraphicsExtensions{.pdf,.png,.jpg}

\usepackage[a5paper]{geometry}
\usepackage{enumerate}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\renewcommand*\familydefault{\sfdefault} %% Only if the base font of the document is to be sans serif
%\usepackage{helvet}
%\fontfamily{verdana}


\usepackage[utf8x]{inputenc}

\usepackage{setspace}
\usepackage{color}
\usepackage[turkish]{babel}
%\usepackage[absolute]{textpos}
\usepackage{wallpaper}

\parindent 0.3cm
\parskip 0.2cm
%\topmargin 0.2cm
%\oddsidemargin 1cm
%\evensidemargin 0.5cm
%\textwidth 15cm
%\textheight 21cm
\interfootnotelinepenalty=10000

%\let\footnotesize\scriptsize

\fancyfoot[CO,CE]{\thepage}


\begin{document}


\pagestyle{plain}
\pagenumbering{arabic}
\thispagestyle{empty}

%TODO: kapak
\ThisTileWallPaper{\paperwidth}{\paperheight}{kapak2.jpg}


%\begin{textblock*}{0mm}(0mm,0mm)
%\shorthandoff{=}
%\includegraphics[width=\paperwidth]{}
%\shorthandon{=}
%\end{textblock*}

\newpage

\vspace*{10px}

\newpage

\parindent 0cm
{\scriptsize 

\textbf{Editörden Notlar: }\\
Bu seçki, Avrupa Komisyonu VI. Çerçeve Programı tarafından yurttaşlık ve yönetişim teması altında 2006-2009 yılları arasında fonlanan “Civicweb: Gençler, internet ve sivil/politik katılım” (www.civicweb.eu) başlıklı projenin 7 ortağından biri olan İstanbul Bilgi Üniversitesi bünyesinde, öncelikle proje sonuçlarını yaygınlaştırmak ve bunu yaparken Türkiye'de gençlik çalışmalarına sanal alemin olası katkılarını irdelemek üzere üretilen makalelere yer vermek amacıyla ortaya çıktı. Çalışmamızın, web 3.0\footnote{{\tiny Anlam araştırmaya odaklanan \textit{semantik} kavramı Web 3.0 döneminin (2010-2020) baş aktörü olarak, dünya üzerindeki bilgileri tek bir platformda(www) toplamayı hedefleyen bunu yaparken de süreçlerin bilgisayar tarafından otomatik olarak yönetilmesini sağlayan bir uygulamadır. Web 1.0 insanlar tarafından yaratılan internet uygulamalarının kullanıldığı bir dünya iken, Web 2.0 insanlar tarafından Web 1.0 mantığıyla yaratılan internet uygulamalarının değiştirilebildiği, kontrolün insan eline geçtiği bir dünya olmuştur. Web 3.0 kontrolun cihazlar arası etkileşimle sağlandığı, internetin kendi kendini yaratacağı bir web dünyasıdır.}} eşiğindeki e-katılımcı genç söyleme \textit{kelebek etkisi}\footnote{{\tiny Kelebek Etkisi, bir sistemin başlangıç verilerindeki ufak değişikliklerin, büyük ve öngörülemez sonuçlar doğurabilmesine verilen isimdir. İsmi, Edward N. Lorenz'in hava durumuyla verdiği örnekten geliyor: Amazon Ormanları'nda bir kelebeğin kanat çırpması, Avrupa'da fırtına kopmasına sebep olabilir (vikipedi'den alıntı).}} yaratması dileğiyle...

\textbf{Civicweb Proje koordinatörü:}\\
Londra Üniversitesi Eğitim Enstitüsü Çocuk, Gençlik ve Medya Çalışmaları Merkezi (IoE), İngiltere

\textbf{Proje ortakları:}\\
Lund Universitesi (LU), İsveç	\\ 
Amsterdam Üniversitesi (UvA), Hollanda\\ 
Central European Universitesi Budapeşte (CEU), Macaristan\\
Barselona Otonom Üniversitesi (UAB), İspanya\\
Ljubljana Üniversitesi (UNILJ-FDV), Slovenya\\
İstanbul Bilgi Üniversitesi (BILGI-UNI), Türkiye

\textbf{Editor's Remarks:}\\
This book is a compilation of results of the project, titled “Civicweb: Young people, the internet and civic participation” (www.civicweb.eu) funded by the 6th Framework Program of the European Commission in 2006-2009 under the Citizenship and Governance theme. Istanbul Bilgi University, being one of the 7 partners of the project aims to disseminate the project results and reflect different perspectives for the possible impact of the internet on youth studies in Turkey. Thus, we, as the project team, would like to acknowledge Alternatif Bilişim which took a step forward and decided to publish the following articles. We sincerely hope that this book creates a butterfly effect for the e-participatory youth discourse in the midst of web 3.0. 

\textbf{Civicweb Project coordinator:}\\
University of London Inst. Of Education Center for Children, Youth and Media (IoE), UK 

\textbf{Project Partners:}\\
Lund University (LU), Sweden\\ 
University of Amsterdam (UvA), Netherlands\\
Central European University (CEU), Hungary\\
Autonomous University of Barcelona (UAB), Spain\\
Ljubljana University (UNILJ-FDV), Slovenia\\
Istanbul Bilgi University (BILGI-UNI), Turkey

\parindent 0.3cm
}


\vspace*{10px}

\newpage


%\begin{titlepage}
%\end{titlepage}
\begin{center}

\shorthandoff{=}
\includegraphics[width=0.35\textwidth]{abd-logo.png}
\shorthandon{=}

\vspace*{50pt}

{\Huge Katılımın "e-hali":}

\vspace*{3pt}

{\Huge Gençlerin Sanal Alemi}

\vspace*{40pt}

{\Large Derleme }

\vspace*{10pt}

{\Large Kasım 2011}

\vspace*{60pt}

{\scriptsize  ISBN 978 - 605 - 62169 - 1 - 6 }

\vspace*{10pt} 

{\scriptsize Derleyen: Aslı Telli Aydemir \\ 
Yayına hazırlayan: Işık Barış Fidaner \\ 
İllüstrasyon: Murat Ağdemir \\
}

\vspace*{10pt} 

{\scriptsize Yazıların hakları yazarlara aittir. \\ 
Kitabın LaTeX kodları CC Attribution- \\ 
NonCommercial 3.0 Unported License altındadır. \\ 
}

\vspace*{15pt}

{\scriptsize Alternatif Bilişim Derneği Genel Merkezi, \\
Cevizli Mah. Adım Sok. No.13/A 34846 Maltepe İstanbul \\
0216 305 49 11    bilgi@alternatifbilisim.org \\
http://www.alternatifbilisim.org \\
}



\end{center}

\begin{spacing}{1.1}
\tableofcontents
\end{spacing}

\newpage
\shorthandoff{=}
\rhead{\includegraphics[width=0.25\textwidth]{abd-logo.png}}
\shorthandon{=}

\include{tesekkur}
\include{asli_telli1}

\pagestyle{plain}
\addcontentsline{toc}{part}{{\normalsize I. Gençlik ve gençlik söylemi}}
\begin{center}
\part*{{\Large I. Gençlik ve gençlik söylemi}}
\end{center}

\include{leyla_neyzi}
\include{demet_lukuslu} 
\include{emrah_altindis}

\pagestyle{plain}
\addcontentsline{toc}{part}{{\normalsize II. Gençliğin sivil ve politik katılımına dair sorunlar}}
\begin{center}
\part*{{\Large II. Gençliğin sivil ve politik \\katılımına dair sorunlar}}
\end{center}

\include{basak_saral}
\include{ozgur_uckan} 
\include{aygen_aytac} 
\include{rop_evren_ergec} 

\pagestyle{plain}
\addcontentsline{toc}{part}{{\normalsize III. Türkiye'de gençliğin politik katılımında yeni bir kanal: \\Internet}}
\begin{center}
\part*{{\Large III. Türkiye'de gençliğin politik katılımında yeni bir kanal: Internet}}
\end{center}

\include{halil_nalcaoglu}
\include{yoruk_kurtaran}
\include{sezgin_cebi}
\include{gulum_sener} 
\include{rop_ersan_ozer} 
\include{rop_mustafa_arslantunali} 

\pagestyle{plain}
\addcontentsline{toc}{part}{{\normalsize IV. Genç Sanal Topluluklar ve yeni katılım biçimleri}}
\begin{center}
\part*{{\Large IV. Genç Sanal Topluluklar ve \\yeni katılım biçimleri}}
\end{center}

\include{asli_telli2}
\include{mutlu_binark}
\include{erkan_saka}
\include{rop_metin_solmaz}
\include{rop_sedat_kapanoglu}
\include{rop_avi_haligula}

\pagestyle{plain}
\addcontentsline{toc}{part}{{\normalsize V. DEĞERLENDİRME ve SONUÇ}}
\begin{center}
\part*{{\Large V. DEĞERLENDİRME ve SONUÇ}}
\end{center}

\include{asli_telli3}

\pagestyle{plain}
\addcontentsline{toc}{part}{{\normalsize VI. Metinlerin ingilizce özetleri }}
\begin{center}
\part*{{\Large VI. Metinlerin ingilizce özetleri }}
\end{center}

\include{ingilizce}


\pagestyle{plain}
\addcontentsline{toc}{part}{Ekler}
\begin{center}
\part*{{\Large Ekler}}
\end{center}

\include{yazarlar}

\pagestyle{empty}
\parindent 0 cm

%TODO: arka kapak
{\scriptsize
Bu seçki, Avrupa Komisyonu VI. Çerçeve Programı tarafından yurttaşlık ve yönetişim teması altında 2006-2009 yılları arasında fonlanan “Civicweb: Gençler, internet ve sivil/politik katılım” (www.civicweb.eu) başlıklı projenin 7 ortağından biri olan İstanbul Bilgi Üniversitesi bünyesinde, öncelikle proje sonuçlarını yaygınlaştırmak ve bunu yaparken Türkiye’de gençlik çalışmalarına sanal alemin olası katkılarını irdelemek üzere üretilen makalelere yer vermek amacıyla ortaya çıktı.
\\

This book is a compilation of results of the project, titled “Civicweb: Young people, the internet and civic participation” (www.civicweb.eu) funded by the 6th Framework Program of the European Commission in 2006-2009 under the Citizenship and Governance theme. Istanbul Bilgi University, being one of the 7 partners of the project aims to disseminate the project results and reflect different perspectives for the possible impact of the internet on youth studies in Turkey
\\

\textbf{Civicweb Project coordinator:}\\
University of London Inst. Of Education Center for Children, Youth and Media (IoE),
UK

\textbf{Project Partners:}\\
Lund University (LU), Sweden\\
University of Amsterdam (UvA), Netherlands\\
Central European University (CEU), Hungary\\
Autonomous University of Barcelona (UAB), Spain\\
Ljubljana University (UNILJ-FDV), Slovenia\\
Istanbul Bilgi University (BILGI-UNI), Turkey
}
\\

\shorthandoff{=}
\includegraphics[width=50pt]{final-logo.jpg}
\shorthandon{=}

\vspace*{40px}
\begin{center}
\shorthandoff{=}
\includegraphics[width=1\textwidth]{abd-ayrac.png}
\shorthandon{=}
\end{center}

\end{document}
